我睇咗20年TVB嘅警匪片嘅發現

1. 交收地點經水路多為龍鼓灘，而龍鼓灘必為流料地點

2. 所有警匪片必至少安排一次打鬥於貨櫃場

2. 女主角或主角家人必被綁架，如有宣萱則宣萱取代所有角色成為綁架目標

3. 吳卓羲必曾因衝動累事

4. 結局時有別必其他劇天台bbq，多會全team人收call然後一起出動沖向鏡頭方向

5. 主角條team多數為4男1女陣容，而當中基本有角色叫大X, 細X/小X

6. 近10年開始多有卧底或黑警

7. 暫未發現有任何出道8年以上演員未曾擔任警察(不局限於Tvb)

8. 左輪手槍命中率，殺敵次數和威力遠高於其他一切知名槍械，如: 狙擊步槍，散彈槍，衝鋒槍等

有冇巴絲有其他發現?

可以應徵CCTVB編劇
完全通過面試測試

即刻諗起佢衝動個樣

8 好中

有一次睇住個電視飛虎 有一幕真係好撚好笑 喺貨櫃場隔離駁火用航拍拍攝 警匪就喺度駁火 之後隔離個廢車場有啲路人喺度行緊 完全無視駁火環境

9. 重案組只建立於西九龍警區，其他警區沒有重案組

挾持人質
總會一班警察衝入黎叫警察
個犯第一句叫放低槍
然後成班警察舉高手慢慢放低

睇一次笑一次

屌

1.嗰個
多數係拍攝於西貢早禾坑碼頭

有一半警匪劇 都有三哥做阿頭

而且次次三哥既人設都係一樣

全部門都係一腳就踢開

一定有 吳卓羲

天安門

一定有乜9新人王 又後生又勁哥種
多數都係咩學堂又囉雞獎

然後就偷聽壞人或者搵壞人證據必定被發現

加多句：原來就係你！

一定等主角打完先有大隊到

然後上司屌鳩佢
佢就覺得上司 係有心針對佢

最後 因為佢衝動, 差D死........上司救左佢一命
跟住佢就明白到, 原來上司係想佢好, 先會屌佢唔好咁衝動

飛車追逐永遠係仁義路

最尾果張真係好撚型

男人心一字馬，先叫做經典

套野叫咩

好似全香港得油蔴地一個差館

舊登剪片剪到飛上太空

一齊出動有冇片

4. 結局時有別必其他劇天台bbq，多會全team人收call然後一起出動沖向鏡頭方向

Oh can you feel, our spaghetti

有無合集個段片睇 個bgm好抵死

計時炸彈一禁就熄

11:放出去既卧底一定最少有個會死/變節

7好似之前有個post講，印象中好似話搵唔到肥姐做個警察

笑撚死我

1.用報紙剪剪貼貼寄恐嚇信

2.一大班人係豪宅等綁匪電話

Stopwatch

6 近年真係套套有

Boss到常都係斯文敗類 戴眼鏡係十五六集先出的通常都係final boss

然後平日對劇情無幫助的屋企人一係中後期俾人綁架/俾人殺左 大結局就係另類bbq成堆人去拜佢

最搞笑係
依家夜晚既 刑事偵緝檔案
故仔案情都多元化好多
連破案方法都多好多

係三哥手下嘅臥底一定有人死

電話追蹤永遠都話太快追唔到

全港警力剩係得主角果Team警察
咩case都係佢地做

或者得個超級廣嘅範圍

3同8大笑左

叫家屬唔好報警>最後都係報左警>家屬親自交贖金>被人撚>成個過程差佬其實冇建樹

仆街有聲

希望大家都唔好睇咁多TVB
樓主睇到數數字都出左問題

突破盲腸

有三哥一定會出現潛行兩個字

仆街 又幾好笑

刑事情報科

有聲

阿頭嘅上司九成九係黑警

陳煒 香香公主 有冇演過警察？

3. 吳卓羲必曾因衝動累事

李詩韻同猜fing 出道夠8年但好似未做過警察

依家有得打字都一定要剪報紙

每支手槍一定有多過50發子彈

一定有人死

新劇做咗

得Final Boss先識死口唔認/請辯護律師
結局篇之前啲兇手被拉之後都即刻食誠實豆沙包

係街監視人既話，

一個要扮掃街，
一個做小販，
兩個做情侶，
一個扮路人（褲袋必須sip份馬經）
四個係貨van

7. 暫未發現有任何出道8年以上演員未曾擔任警察(不局限於Tvb)

上次個post討論過關菊英好似未做過

消防都唔洗，差佬做埋佢地果份

好多時成班人喺雜差房9up推理一輪就當查撚咗案得出結論

啲案件嘅人物經常都係班主角周圍嘅人

刑事偵緝檔案1-4幾乎每一單都係…唔係識個兇手就識個受害者，好似啲罪案跟住佢哋咁

追賊一定遠距離大叫警察咪郁，然後追餐死

之前誇世代擋呢段水笑到我

西裝骨骨嘅三哥真係好正

屌有聲

好嚴肅，揸正嚟做。

同埋多數家庭都有問題

對白
老母 阿仔返黎飲湯呀
仔 媽! 我做緊野呀 得喇

好似唔係，我記得有套係東九，嚇到我

正義上司河國榮

cls 屌水泡反光睇倒影黎打人

quote錯 關禮傑果套係《叛逃》先真

屌第三張明明徐榮跳入去個陣張台就跌，但最後可以若無其事咁繼續hold住

笑死

點可以冇咗計時炸彈

第一二張
佢地頭兩步其實係踩住d野上？

好有畫面 馬經

贖金一定擺係垃圾桶隔嚟

計時炸彈必會於最後三秒內剪岩繩

每Team人必定有個後生女
而個個會叫佢做「呀女」

你做乜鳩...

重案組得五個人
然後新界出事又好 香港出事又好
都係用西九龍重案
然後一team 5個人
一個新人王 熱血累事
一個老差骨 過兩年咬長糧 做事是鳩但 屋企通常有老婆同個女 最後比新人王屌 然後感動到 做返個真正嘅差佬
一個就係阿頭 通常都好撚cool 然後新人王做得好 唔會讚 然後自己係房陰陰咀笑
最後兩個 插科打渾 通常一男一女 一個叫阿明 一個叫Mary乜乜柒柒 冇咩用途 通常都係去買下午茶
而下午茶永遠都得奶茶 蛋撻

獵鷹有啊

香香有做狙擊手

每次成team 人放蛇
大佬一定坐係7人車
一定有一個係街邊企定定睇報紙用對講機
一男一女扮情侶
仲有一個另一個揸另一部車睇水
有時加一個扮小販賣魚蛋

突然比連仔推返上黎

咁講多個

10. 主角在殮房當中觀察力必勝於法醫，能發現遭勒死的屍體口中有未溶化的字條線索

可能係踩住喼神

因為當年識得抄金田一

哩個一定唔係啦

而家係最多殺幾個

但殺剩對面boss多數冇彈

必定有主角親戚被姦

第二個二講到好似三國殺d鎖定技咁

有doris 就會有單親家庭、衰老公，或者doris 比人老強

警察同綁匪講電話一定會因為通話時間太而 trace 唔到

點會冇作用, 嗰兩個最易死
然後每到下午茶時間就會諗起佢

咩戲

呢三張gif個套劇

踏入鍾嘉欣的缺口

跟蹤對白成日有:大魚游出公海

吳唱k 大部分戲都係做衝動型 最冷靜個套我諗應該得大唐雙龍傳 陵少

係喎痴線

屌，細個我咁唱老豆仲話我唱唔啱，有冇人知真歌詞

全香港只有一組反黑警察

Oh can you feel, our sweat and tears

依個真心經典

爆炸場面，只要角色扒係地下就冇事

笑到手震，想正評差啲督錯隔籬

第二張笑左好多次

另轉面跳一跳 safe

陰陰嘴笑

近年打鬥去左船廠

睇到呢到真係忍唔住大笑左

仲有佢做冷血

反智轉身有對手

專業

一定拎白板黎整關係圖 鎖定目標去捉人
d圖全部報紙剪落黎 用紅筆連連起哂

we overcome, our spaghetti~

最後壞人boss必定係針對男主角呢位警察，為咗同對方鬥智鬥勇於是相約對方喺船廠或者貨櫃碼頭決一死戰

純粹係因為對方係差佬，犯案用意不明

搭巴士永遠都係tvb架城巴 係電視城出面無限loop

其實佢唔係抄金田一
係佢抄日本d推理小說
金田一又抄日本d推理小說

錄口供嘅時候總有個啊sir講，哪，你唔好玩嘢啊！

有時會去優景里

陳煒電影客串做過

有畫面

第一下諗起李成昌

入面一定有泊車仔

曹煥仁定唔知咩煥仁、鄭欣宜、安德尊，都好似冇拍過警匪片

無論係咪警匪片，都一定有機會講打草驚蛇。

亞視一姐點會未做過

除咗學警系列，其他警匪片嘅軍裝巡邏警察都係無撚用的，通常都係送頭或者湊人數

最後都係主角嗰Team 人搞掂班匪徒...

仲有無限子彈

左輪手槍唔知點解有無限子彈

吳卓曦同羅仲謙做警察邊個衝動啲

Both

一定有比人搶槍/唔見左支槍

一定有人被命中眉心

一定有勸人唔好跳樓/跳海/自殺

西九龍重案組負責全香港case

配角內鬼把柄永遠都係外圍波/炒孖展

成個post湊埋又可以出一套新劇

逗人一定要推埋牆
另一個負責叉手 上三白啤

西九龍重案組 汪子勁

追車→180度反車→漏油→撠住咗出唔到嚟→終於出到/有人幫手拉出嚟→跑兩步→爆炸→跳起伏低

跌落樓→啱啱好捉到隻手→救人嗰個差啲跌埋落去→終於拉返上嚟/有人趕到幫手拉

受害人/重要證人喺醫院昏迷→醫生話好可能會醒，俾犯人聽到→犯人設法想落手殺人→其實係警案設局，犯人斷正

犯人有精神問題/弱智→用刀/槍脅持警案主角條女→哩個時候永遠得主角喺度冇其他人→主角出口術講一輪，再打個眼色同條女默契制服犯人

男主角做臥底→一開始會跟個垃圾光頭大佬→大佬懷疑有臥底，但係一定會捉錯人，喺主角面前打人一身

似立 flag 嘅對話

Cls

rider kick

計時炸彈一定只係得兩條色線俾人選擇。

唔可以係三條或以上

當有配角懷念自己家企人/或者同屋企人鬧交，下個場景實死

好似叫得乜乜追擊嘅都有謝天華

欣宜 寒戰做沙展

全港任何死傷者都只會送去同一間醫院

咁多年黎 見習督察 係咪得 森美釋演既甘波地一個

飛虎三哥比恐怖分子陷害，係商場槍戰完果晚重可以返現場查cctv.....D 編劇完全冇sense。

朝早見到依個post 即刻笑到精神晒

天生一副狗衝樣

好耐無試過笑得咁開心 樓主好野！

永遠講數地方都會係大排擋/按摩店，然後講唔掂數就會一係班警察突入，一係就主角出黎玩急才

天橋高速公路一定有一兩個scene 係觀塘繞道

主角明明隻手受傷， 或腳受傷， 可以一兩日好番， 然後槍法如神， 健步如飛咁打低敵人

近十年一定有既野
GPS

有心事去飲酒應該係去左碼頭
另一個主角會後join: 做咩一個人係到飲悶酒呀？

世事都被你看透了

多左好多將軍澳工業區既駿x路系列

唔知講左未。

通常都會有梁烈唯，但無論係做差人，黑社會大佬，去到跟班，都係撩交打個種。
而且通常中後段會俾人伏擊早死。

諗起個畫面同對白打左個冷震

呢排多數收埋人質嘅地方都會喺元朗

呢個唔只警匪片會出現

法官大人 我冇野問啦

陀槍師姐III 陳三元
鐵馬戰車 第一集嘅施馬

係茶餐廳就會變左
一個坐壞人後面嘅卡位
一個扮睇報紙
一個係伙記/收銀
其他人係門外

綁架:

如果綁匪口音不純正/非廣東話，永遠綁架地點都係綁去同一間屋 (記憶中見過嘅不會超過三間)

假如綁匪操流利廣東話+黑社會屬性，側二分一機會係上面果間屋，另外一半會去左貨倉 (而如果係貨倉，TVB有超過八成會係倉景。)

最後一撚定係警察黎到，屋外槍戰，或者，講被綁個人點智取走得左，但多數八成又會被綁匪捉返。

綁匪打黎, 一定唔夠時間track條線喺邊度打黎

主角成Team人日日收工都會去酒吧
而且通常同個酒吧老闆好熟

維穩劇係咁上下

個老闆係退休督察而且係主角前上司or其中一個伙記嘅阿爸阿媽。

嗰

警察追親d舊車都一定有炒車場面

坐警署著白衫嘅大粒佬完全唔使做野，只需要講this is an order!

綁匪提供比肉蔘既伙食一般係叉雞飯

反黑組一定係西九龍

以前一定係河國榮同另一個鬼佬講呢句

專登去番第一頁睇 屌 又真係

跟蹤個犯架車
A車會係迴旋處完成任務
B車接力 然後會比人發現甩開
C車就會同個犯追逐駁火

編劇嘅咪就係老屎忽囉
做野鳩做次次一撚樣on9當創意
老定諗定冇死實有人睇
做細既就唔出聲
編黎編去都一撚樣啦

男主角:咁即係話............
上司:好有可能,所以黎緊我地要睇實佢地!

潛入敵方範圍偷聽，一定整跌嘢發出聲響然後俾人發現

醫院/飛虎隊 喺烏溪沙青年營

全部臥底都識摩斯密碼

彩蛋黎姐
其實tvb咁多年所有劇加埋係一個tvb世界觀

11. 鄧梓峰 河國榮 必為警司級別 穿白色警察裇衫制服

12. 三哥苗喬偉 雖僅為督察級別 惟上班不用穿警隊制服 可穿回自己的裇衫連西裝jacket返工

痴鳩線

We’ll overcome, eat shit and quit

我見過最勁嘅賊係 麥長青
係尋秦記一支MP5 殺左11個飛虎隊

學警出擊

最尾有場拆炸彈戲
由於筆直唔夠,最後場戲好求其就完左危機。
或者用好假既cg 交待畫面

通常有D成隊人一字排開，主角中間的畫面

敵人D子彈數量無上限，同主角one on one先有機會冇或用完

射吓個鎖就可以開門

敵方隱藏身份去醫院係得主角先留意到

要加入感情線另主角條女比人捉

女警主角/配角最少一次俾個匪搶槍挾持，跟住劇中注定嘅男主/配角就會打眼色射個匪

通常牽涉主角在內嘅案件，上司都會叫佢：呢段時間你休息下，單case唔駛你跟，主角：唔需要sir！我係專業嘅警務人員，絕對唔會俾私人情緒影響sir！跟住上司就會信到十足十

唔理咩區發生咩類型既案件，最後都會由主角果班去處理

睇完呢個post已經唔使睇TVB啲警匪片

臥底就係你

然後下個畫面指住主角隔離果位

本身兩個男主角好frd
一個誤會決裂
去到緊急關頭 (救人質、打大boss)用眼色配合隊冧個boss
然後做返好兄弟 (加肉麻眼神)

有人跳樓
一定會有人講：
落返黎先啦，係囉好危險
談判專家黎緊
之後個跳樓人好激動：
我唔落黎，我唔死都冇用
冇人明白我！
呢個時候女警走出黎：
我明～講一個打冷震故事
跳樓人就會落返黎

必會有軍裝警員中槍
然後其他人會話：頂住呀夥記
最後主角見到夥記中槍好嬲
再爆seed用把手槍KO班賊

近年好多，遠既都有陀槍師姐

12

吳卓羲任何劇都會衝動累事

其實d 編劇會唔會考慮幫三哥改定一個名, 全部劇都係用呢個名做晒貫穿咁多套劇, 好似叫"佑系莪" 咁?

個故事通常同女警經歷有關，例如男友都係偷食/自己都係單親家庭長大之類

最鍾意睇係O 記實錄

每三套就會有一套個黑社會頭馬/大佬個名叫做可樂

笑到仆街

11. 仲有另外一個廣東話鬼佬

步韋健

13. 白人演員 如河國榮 布偉傑 至少為警司級別

而喬寶寶等蝻則最多為沙展級別

反映種族差異

八成犯人一俾人捉返差館就會自動招供爆晒自己嘅計劃同動機

陳鍵鋒 laughing gor果集咪做pi

同呀sir講野之前，一定會有D步操動作重點係做錯晒，同埋一定係揼一下地敬個禮先講野

第三點

2. 女主角或主角家人必被綁架，如有宣萱則宣萱取代所有角色成為綁架目標

Monster hunter

因為第一個追擊令謝天華又起左個追擊熱潮

好神奇啲人永遠都知人地去左邊
但就唔可以一下就知啲賊係邊

通常都有條友9up一d on9野，然後主角從中發現到線索

阿頭個阿頭多數係tvb御用鬼佬
同埋一定係黑警

仲有白版啲相全部都用角色定裝照

三國殺技能

紙皮箱或者鐵筒當cover位, 子彈係唔會射穿
真人版CS

然後個犯就會答：夠料你就charge咗我啦，過多48個鐘你咪又要放我出去

左輪基本係無限子彈

主要角色中槍後仲可以講一堆對白先香, 同埋一定唔會中頭

offtopic 唔係大台劇

同囚 喬寶寶係獄長

那，你唔好咁串啊！

警匪片入邊徐子珊永遠都炸吾死

笑到氣喘
不過我覺得咁多年最好睇警匪劇係學警狙擊

吾你老母

仲有，

審犯 ，d犯 會答:啊sir 我係良好市民黎㗎

捉犯同線人 經常去d村度攞景

主角以外既人發現左重要証據/已經知道幕後黑手但係又要唔即係講另外約一個時間見面同主角講你就知佢一定係見面前要收皮/講講下去到重點死

女CID 探員永遠只會著修身外套+窄身褲+長boot（optional)
上至阿姐級阿佘下至叫唔出名姐仔都係同一style

永遠係槍林彈雨之中9衝出去都唔會中彈
我挽PUBG一衝出去即死😂

迴旋處反車多數會喺汀九青山公路

留名等hk01偷料

唉 希望唔好比hk01同埋content farm偷我料

我全名係 對戀愛早沒了期望

無限子彈

吳唱k：“西九龍重案區，依家懷疑你涉嫌xx，請你跟我地番警署協助調查”

7. 暫未發現有任何出道8年以上演員未曾擔任警察(不局限於Tvb)
李C嬅？

大sir入黎做一做手勢要班o靚出房：呢道等我黎。

留名網媒freeride搵料出post

笑到我癲

跑online 都無？

片頭主題曲一定會有播戲入面既爆炸場面增加氣氛

偷硬

改名叫01 早抖

收工永遠去happy hour

黑社會永遠唔講粗口

呢樣佢都控制唔到，唔緊要

呢樣真

我覺得形警

刑

有無人睇到唱咗出嚟

記得有一套係含撚嘴做大家姐
一開門就講「你地呢班衰人」
起碼都講仆街啦

醫院canteen = tvb canteen

邊套?

近年電檢鬆左d奸角就係咁濫用仆街呢兩個字 有時聽到好老尷

人質多數都係收埋喺樹林入面嘅一間爛屋, 或者村屋

入面通常都有好多木板同灰, 同埋一張正方形摺枱

2. 女主角或主角家人必被綁架，如有宣萱則宣萱取代所有角色成為綁架目標

咁似啲board game 條件

好似有一套劇係劉松仁用微波爐拆彈

就算電視電影唔俾爆粗, d 細路咪一樣粗口爛舌, 睇劇睇戲d 黑社會唔爆粗真係好唔寫實

柯南

要用車跟蹤嘅話會係：

一個揸電單車
一個揸的士
兩個坐私家車
其餘坐貨van

跟蹤既時候一撚定會跟甩

11. 手槍無限子彈

黑社會唔講粗囗 冇紋身金毛 態度友善

黑社會人多都打唔贏一個警察
捉賊永遠第一次永遠都會比佢哋走甩

家燕姐有冇做過警察？

皆大歡喜都有啦

冇信心嘅野我係唔會做
吓～～～～～～～～

其實現實都係
幾時見過上司要做野??

佢地只係負責屌人

上次個藝人警察post咪講過

追人一定會追到去後巷

近呢幾年識講「仆街」

有冇人覺得”刑警”正?

講黃日華原本係好警察 點知比人屈 坐咗十幾碌
出到嚟雖然真相大白 做返警察
但開始覺得法律制裁唔到一大班仆街
跟住開始用私刑殺死疑犯
最後比三哥拉咗
入返去多咗個朵叫地獄判官

通常都有個角色唔覺意講咗d線索出黎，之後主角就會叫佢講多次，講完之後又話唔係依句，再前d嗰句，如是者可能loop幾次，去到講啱之後個主角就會發現新大陸咁

吳卓義做乜角色都係衝動架啦

女主角或主角家人必被綁架，如有宣萱則宣萱取代所有角色成為綁架目標

套戲入面黃日華個女好似好正

唱k 飾演 魯莽的警察

洗頭艇ready

射極唔中主角

大學都係

屌依家夜晚嗰套飛虎又係唱k搭三哥

我個腦仲係鍾立文同江世孝

same here

三國殺

睇到呢度拉返上去先發現
睇嚟我以前睇得太多tvb

所有警員取消休假！！！！

d車永遠起步都會＂唔＂一聲
停車慢停定急停都會有剎車響呔聲

疑犯：又點呀sir，喂你問多我一百次我都係咁講架啦

大sir: 唔好急住，睇下呢幾幅相先，你認唔認得相入面人

疑犯串串貢：認得，認得咁又點呀sir

大sir：你知唔知相入面既人前兩日比人殺左

疑犯心頭一震，但仍故作鎮定：你大我呀，你話乜就話乜架啦，就算真係死左咁又關我咩事呀

大sir: 你諗下依家阿a比人殺左，批貨仲未知喺邊，你估依家最有嫌疑嗰個係邊個拿。

疑犯開始崩潰：咁你想點呀

大sir：我想你幫我搵一個人

鏡頭一轉去左郊外爛屋

一定會有d 拍檔組合
一個好理性一個好衝動魯莽
跟住咁拍到咁上下會有個變節
然後兄弟反目成仇，會打交
之後會發生左d 事 會想念返兄弟情 彈出好多回憶既畫面 然後回頭是岸 做返好人
一齊合力 好積極咁解決問題

李柏翹 x 鍾立文

鐘立文 李sir先岩

好掛住林柏橋 屌打陳家樂啦

李

的確係

因為係抄...好多著名日本推理小說

所以好多元化

PS 呢家TVB又唔抄日本推理小說

永遠最後一秒停

stone sir mad sir

做過
講嘢有懶音都唔好打錯字

即刻有畫面

黑幫大佬D阿嫂都係性感大波
主角中通常有一人同警隊上司或黑社會大佬係父子或父女關係，但唔可以比人知道
綁架D綁匪成日唔小心講嘢暴露身份

啲細Boss一死就冇戲份冇對白冇反應
大Boss一死通常最後一啖氣可以講一個長篇回憶錄

炒車一定係啲幾千蚊車

嘩屌資深tvb劇迷

左輪可以十幾下連發

cls

捉賊前一定要大嗌警察咪郁
等個賊知道有差佬 然後就鳩跑分零鐘
主角一定追唔到
通常個賊一係俾車車死 一係就主角行捷徑撲跌個賊

郊外爛屋入面有一個五花大綁既女人質，個口塞住左，發出啲儀依哦哦既聲音。

隔離兩個麻甩匪徒用把刀仔拍下條女塊面：咪再嘈呀，再嘈我劃花你塊面呀嗱。

條女向左下方望一望把刀，造出淆底表情。

鏡頭移去屋外附近一條山路。吳唱k式衝動主角搵緊間屋。當就到間屋嗰陣就比匪徒發現左。

賊佬：有差佬！

雙方搏鬥一輪，衝動主角既招式包括翻枱，閃避開山刀，同華麗關節技。女主角一係唔入鏡，一係趁亂自己鬆綁兼幫拖（通常係背後扑濕無戒備既賊）。過程中應該有賊試圖逃走，但主角一路追一路嗌“企喺道！”，最後被制服。女人質最後當然安然無恙。

衝動主角：你無事就好，頭先我幾驚你出事。

女主角攬住衝動主角喊

鏡頭一轉翻去警署

牛頓也瘋狂

成班on9仔

傻既先聽到你嗌 企響到比你捉

永遠都會有呢一幕
幾個黑社會係間club飲野
跟住吳唱K就會入黎
黑社會：嘩 乜阿sir都咁得閒落黎飲野呀？
吳唱K： 有冇見過呢個人？ （比張相佢睇）
黑社會：唔識wor 乜水呀？
吳唱K：好 你鐘意玩野 我陪你玩! 差人查牌 拎哂啲身份證出黎！

疑犯心頭一震，但仍故作鎮定

點解吳唱k做過咁多差佬，全部都係一模一樣衝動闖禍嘅傻仔 有冇一次係俾佢做有型嘅精英

條友：XXXXX，YYYYYY
主角：你頭先講咩話？講多次
條友：YYYYYY
主角：唔係呀，上一句
條友：XX.....XXX
主角：

留名學野 好多資深tvb評論人

點解阿sir 係阿sir

個3張gif真係好撚好笑

都係戇鳩仔喎
成日針住陳豪 阻住陳豪查

新人王一定唔係主角
仲要同主角不和
兼同主角鍾意埋同一條女

咁陳豪同d黑社會大佬太friend la ma

用車追蹤啲犯 A team 一定會跟甩
個犯架車一定咁啱係緣燈尾個架
一定會有個上司針對主角
至少有一個角色係警察世家
坐大飛著草一定會被警方發現

跟住實有一堆竹枝, 被追果個實會倒冧晒d竹阻住差佬, 但最後都一定會捉到佢

劉華拆彈專家囉 全職阿四

呢段同問疑犯個段真係痴撚線

捕快得唔得 佢做冷血個時好似幾型

重案組a team 永遠得五個人
衝動主角會闖禍，發現一啲不可告人嘅事，要呀頭救返
西面呀頭，睇落好冷酷無情又收埋一啲秘密。但經過一啲危機，主角就會知佢苦衷
老差骨沙展，個頭小小白髮，老老實實，審犯一定係大力拍枱。收工會話同老婆仔女返屋企食飯
八掛後生男女，成日會講啲懶好笑嘅嘢互串，呀頭同主角奶嘢就會企出嚟叫大家唔好傷心要團結，男嘅一定做大叫一聲：企喺度！再追個賊嗰啲濕碎嘢。女嘅就會扮惡叫啲犯唔好嘈。

大唐雙龍傳做冷靜的角色

講緊警察角色
btw佢大唐都係傻仔黎 比胡定欣撚狗

綁匪打電話比家屬，警察一定追綜唔到邊到打黎

大多數臨結局最尾幾集發生嘅案一定係同主角屋企人或者主角男/女朋友有關 一係綁架一係有屋企人比人殺 而往往果個犯人都係佢地識嘅

警察死左好兄弟/失戀/鬧交
一定係去運動場圍住個圈尻跑
下雨率高達九成

d靚通常被人chok兩chock就做污點證人

d犯殺唔死既人一定昏迷入icu，而通常d犯會輕鬆混入醫院，同埋守住icu既一定係廢柴軍裝，被人一下打暈

大家中毒都好深

追賊一定追出馬路 會有架車煞唔切掣 仲有啲賊跑到去後巷一定會匿埋係個垃圾籮裡面

實有個被停職之後私底下查案

lm

40年都無變過，有乜法子

雖然成十年冇睇過CCTVB啲劇
但睇完你個劇本公式，大家都可以當睇咗，繼續轉睇其他台或者熄咗佢

第七樣 林夏微 未做過

雖然 人分開因太了解

我覺刑事偵緝檔案好睇好多
將軍澳警署少劇用

即刻諗起3哥個樣同把聲

大sir：我同你講過幾多次！做野之前要諗清楚呀嘛！上次比你走左個犯，今次仲搞到有市民受傷，你知唔知後果有幾嚴重！！

吳唱k: 今次呢件事係我疏忽，我會負責

大sir：負責?你憑乜野負責呀，今次上頭睇得好重，有起事上黎，我同你都揹唔起！

吳：今次係一時唔好彩，先比個犯走得甩，如果

大sir打斷：如果？operation係無如果既！我地係警察，要講團隊合作，你次次都咁橫衝直撞，我點放心叫啲夥計跟你做野！

吳：阿sir呀，咁唔通我眼白白睇住個犯走咩

大sir：你著得呢套制服，你就要服從命令 ！！由依家起，我命令你暫停執行職務，直至另行通知！

吳：阿sir呀。。。

大sir: This is an order! understand?!!

吳扮死狗：yes sir

大sir = 林嘉華

打鬥期間通常痛覺會暫時失效 打贏咗之後互相擁抱果陣先發現中咗彈/刀
但大家又可以放心 呢位受傷嘅伙記9成9唔會死 鏡頭一轉已經係醫院 伙記準備瞓醒 而瞓醒一刻一定有親友係附近 第一句對白通常係：你終於醒啦 / 醫生～～醫生～～

警察劈炮唔撈一定係大大力擲個警察證同左槍係上司張枱

結局位
爆炸/綁架 > 主角受傷 > 變成植物人/生死/下落不明 > 鏡頭一轉 > x 年後 > 交待角色去向, 唔影主角(扮死左) > 大集合 > 好掛住主角呀 邊個邊個一齊左 生左一大堆小朋友 好果主角係度就好了 etc > 主角現身 (解釋去向 去左流浪/愛的力量/假死/etc) 完

主角(通常拖住條女)逃避壞人們追捕時，明明大家一直向前跑，主角只要轉入其中一條橫巷，仲要叫條女唔好出聲，班壞人就會盲哂睇唔到，繼續向前追，又或者企定定兩頭fing，左右望兩眼先再繼續追

主角同條女呢個時候會唞啖大氣，條女就會話「頭先好彩有你咋」

揸車追逐戲總會撞上d工程地盤，地盤一定有紙箱、大膠桶等緩衝物，膠桶入面一定有水

屌，笑到我反肚

佢係自己扣住自己和三哥

因為佢扮殺左 宣圈, 想三哥開槍射死佢, 令三哥都支持私刑呢套
點知三哥對佢開幾槍, 但全部射唔中.........跟住三哥暈左

然後佢就自願扣住自己同三哥

冇人講呢個？
所有有錢人疑犯，無論好人定壞人，一定會高傲咁講「係我律師未嚟之前我乜都唔會講」，永遠唔會一五一十或者作故仔

犯人被斷正後

會主動回憶並詳細交代劇情

唔會因爲加左句「無人講呢個？」令你個point有point左
Btw 呢個好普通

個表情好頂癮

的士大佬，幫我跟住前面架車

垃圾

警方跟蹤壞人
啲目標代號一定係啲咩「麻鷹」、「雞仔」
跟跟下就跑咗入後巷
壞人掃跌啲垃圾/竹籃

爆炸
一定有貨車/藍色油桶
一係就垃圾電腦特技將主角們彈到十幾米外
一係主角喺離爆炸無雷公咁遠撲向鏡頭
然後太陽穴附近爆缸

警察係黑警多過白警
黑道臥底多過真黑底

四大名捕得唔得,佢唔係做傻仔角色啦掛

唔知邊套

重案組只有西九龍

黑社會集團既高層全部都係臥底黎

咩呀 ！無我地納稅人出糧俾你！

個陣真係估唔到會係咁 謝天華竟然咁型 仲爆起多次有埋獨立電影

依家好好多有時會爆句仆街

第一張好像露股

係犯罪現場 通常都係個主角好型行入黎
之後問d細粒野：「有冇料到？」
細粒野：「我地係現場搵到d指紋，拎左去分驗。」
主角：「ok,有結果通知我。」
然後就再無然後

依個重力仲係唔係地球

果時公司就響附近，睇撚住佢地跳左幾日，笑撚足咁多日

跳幾日都仲跳到弱智咁

同消防嘅劇一樣，通常一個區管哂全香港

以前老差骨沙展多數係智叔做 好有畫面
之後離開咗TVB拍果堆劇無再做返呢類角色

揸車跟甩個犯個時 主角之後會好嬲咁打個軚盤

我剩係記得李成昌
專做埋d麻甩老差骨

永遠準時收工湊女放學

第一集一定會有新人入職 然後撞板 最後大結局得到佢上司讚賞同承認